\documentclass[12pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{multicol}
\usepackage[a4paper,margin=2cm]{geometry}
\usepackage{framed}


\title{Sběratelská karetní hra}
\date{verze: \today}
\author{Urzoni}

\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\Huge\bfseries \thechapter. #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\def\@makeschapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\Huge\bfseries #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\makeatother

 
\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\tableofcontents
\pagebreak
\chapter{Obecně}
\section{Princip}
Bude se jednat o sběratelskou karetní hru ve stylu Sacculu nebo Magic the Gathering, kterou si budou vytvářet Urzoni sami. Cílem bude plně hratelná karetní sada, kterou budou hráči postupně rozšiřovat.

\section{Cíl}
Cílem bude rozvíjet abstraktní a kreativní myšlení, propojit opět Urzony společným zájmem, vytvořit společnou hru využitelnou pro cesty vlakem, zužitkovat koronačas, atd.

\chapter{Herní pomůcky}
Ke hře bude třeba následujících pomůcek:
\begin{itemize}
	\item Hrací kostka
	\item Sběratelské hrací karty
\end{itemize}

\section{Hrací kostka}
Hrací kostku je možné zastoupit těmito variantami:
\begin{itemize}
	\item Dvanáctistěnná kostka (např. \href{https://www.svet-deskovych-her.cz/produkty/5368/dvanactistenna-kostka-k12-nepruhledna}{zde})
	\item Dvě šestistěnné kostky
	\item Jedna šestistěnná kostka, u které se bude hod opakovat

\end{itemize}
\section{Karty}
\begin{itemize}
	\item Avers
	\begin{itemize}
		\item název karty
		\item obrázek karty
		\item herní kategorie (viz Karetní taxonomie)
		\item účinek karty
		\item hodnota karty
	\end{itemize}
	\item Revers
	\begin{itemize}
		\item Totožný obrázek pro všechny karty, popřípadě prázdné
	\end{itemize}
\end{itemize}

Všechny karty budou barevně vytištěné na papíře o gramáži min. \(250\,g/m^2\) a zalaminované nebo uchovávané ve voděodolných obalech.

\chapter{Herní systém}
\section{Karty}
Karty se budou od sebe lišit typem, kategorií, účinkem a hodnotou.
\subsection{Karetní taxonomie}
\begin{itemize}
	\item Postavy
	\begin{itemize}
		\item Třída
		\item Řád
	\end{itemize}
	\item Stvoření
	\item Akce
	\begin{itemize}
		\item Bojové
		\begin{itemize}
			\item Útočné	
			\item Obranné
			\item Kombinované
		\end{itemize}
		\item Mírové
	\end{itemize}
	\item Události
	\item Předměty
	\item Místa
\end{itemize}

Pro účely hry bude možné vydělit \textbf{fantasy karty}, což jsou karty s fantasy tematikou a hrát pouze s nimi (pro autentičtější zážitek). Nicméně Svojsík bojující po boku Legolase proti Jiráskovi a Hermioně může být třeba i větší zábava.
\subsection{Postavy}
Postava disponuje dvěma základními kategoriemi.
\begin{itemize}
		\item \textbf{Třída} postavy popisuje její základní existenční kategorii. Spadají sem obvyklé obecné kategorie (například člověk, trpaslík, elf, android, krokodýl).Tato kategorie udává základní vlastnosti dané kategorie, ovlivňující průběh hry a rozlišitelné oproti ostatním třídám.\\
		Třídy budou tvořit funkční skupiny nazývané \textbf{supertřídy}, tedy množiny zahrnující třídy (například: humanoidi, plazi, roboti). Tyto supertřídy nebudou na kartě zaznačeny, neboť budou vycházet z deterministicky degenerované příslušnosti třídy karty k dané supertřídě.
		\item \textbf{Řád} je rozšiřující podkategorií třídy, ne nutně určený pro danou třídu (může a nemusí být vázán na konkrétní třídu, záleží případ od případu). Oproti třídě určuje zařazení v rámci kulturně-sociálního paradigmatu hry (vypovídá spíše o vlastnostech). Řád by neměl mít primární vliv na chování postavy, jeho podstata je nicméně z hlediska vlivu na schopnosti postavy respektována a brána v potaz. 
	\end{itemize}  
Postava následně disponuje těmito parametry:	
\begin{itemize}
	\item \textbf{Jméno} je jasným identifikátorem postavy. Není nicméně rozhodující pro hlavní herní mechanismy, proto může být výjimečně totožné i pro více postav.
	\item \textbf{Obrázek} je vizuální identifikátor postavy, jakož ostatně každé karty. Zobrazuje postavu, přednostně by se mělo jednat o kresbu nebo malbu, může však jít též o fotografii z filmu nebo seriálu.
	\item \textbf{Popis} má co nejlépe vystihnout v krátké písemné formě charakter postavy. Může jít o prostý popis, citát postavy či citát o postavě.
	\item \textbf{Schopnosti} jsou základními herními veličinami postav.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Životy} nebo také výdrž, určují pasivní schopnost postavy ustát herní situaci.
		\item \textbf{Síla} nebo také útok, určuje aktivní schopnost postavy ustát herní situaci.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\chapter{Hra}
Níže jsou popsány různé herní varianty.
\section{Cesta za pokladem (2-10 hráčů)}
\textit{Hrstka hrdinů se vydává pátrat po tajemném pokladu, který může být zrovna tak truhlou plnou zlata, jakož i celoroční permicí do ZOO. Jisté je však jediné, poklad je mimořádně vzácný, a tak nebudete zdaleka jediní, kdo po něm bude pátrat. Čeká vás strastiplná cesta plná nástrah, na jejímž konci může být pouze jeden vítěz.} 
\subsection*{Potřeby}
Každý hráč musí mít alespoň dvě karty postav a šest karet prostředí. Pro vítězství je nicméně takřka nezbytné disponovat též kartami akcí a předmětů. Dále je třeba hrací kostka.
\subsection*{Cíl hry}
Cílem hry je získat poklad. Hraje se celkem nejvýše na šest kol (na cestě) a případně kolo sedmé (u pokladu).
\\Hráč vyhrává, pokud splní alespoň jednu z následujících variant:
\begin{itemize}
\item dostane se sám jako první k pokladu
\item vyhraje bitvu o poklad
\item zůstane jediný naživu
\end{itemize}
\subsection*{Příprava}
Hráči sedí v kruhu. Každý hráč si ze svých karet vybere maximálně 1 - 6 karet postav do svého společenstva a tyto karty odloží stranou.Celková hodnota síly těchto karet může být nejvýše~21.\\Každý hráč zároveň vybere další kartu postavy, tedy hrdinu.\\\\
Dále si každý hráč připraví všechny karty míst, zamíchá je, položí rubem nahoru a sejme vrchních šest, které si vezme do ruky, zbytek odloží. Vezme si do ruky též všechny karty předmětů a akcí. Určí se začínající hráč a spočítá se vzdálenost hráčů.
\subsubsection{Vzdálenost hráčů}
Vzdálenost určuje, v jaké fázi hry se mohou hráči vzájemně napadat a bránit si tak v dosažení pokladu. Vypočte se jednoduchým vzorcem:
\begin{equation}
V = H + (6 - k)
\end{equation}
Kde \(H\) označuje hráčské číslo a \(k\) číslo aktuálního kola. Hráčské číslo se liší podle počtu hráčů:
\begin{itemize}
	\item Pro 2-3 hráče: \(H = 1\)
	\item Pro 4-5 hráčů: \(H = 2\)
	\item Pro 6-7 hráčů: \(H = 3\)
	\item Pro 8-9 hráčů: \(H = 4\)
	\item Pro 10-11 hráčů: \(H = 5\)
\end{itemize}

\subsection{Průběh kola}

\end{document}